---
title: "Предисловие"
period: "до 21'810 г. до н. э."
description: "Wheel of Heaven - это база знаний, изучающая рабочую гипотезу о том, что жизнь на Земле была разумно создана внеземной цивилизацией, так называемыми Элохим."
excerpt: "Wheel of Heaven - это база знаний, изучающая рабочую гипотезу о том, что жизнь на Земле была разумно создана внеземной цивилизацией, так называемыми Элохим."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: ["saurian-experiments.png"]
menu:
  intro:
    parent: "timeline"
weight: 204
toc: true
---

Хронология начинается примерно в 22'000 г. до н. э., прямо на пороге эры Козерога. То, что предшествовало эре Козерога, - это эра Водолея предыдущего Великого года. Прежде чем мы начнем с первого месяца предварительной обработки, Козероговского Всемирного века, стоит рассмотреть то, что к этому привело. Чтобы проиллюстрировать, что произошло, мы можем черпать вдохновение из классики американской киноиндустрии, "Парка юрского периода".

## Гордыня или смелость?

Вы смотрели классическую киносерию "Парк Юрского периода" Стивена Спилберга?[^1] Мы будем использовать премису и вымышленную среду этого фильма как отправную точку для нашего путешествия в космические исследования, терраформирование планет и создание жизни. Первый фильм представляет нам богатого и успешного предпринимателя Джона Хаммонда и его команду гениальных ученых, которые используют клонирование и генную инженерию для возвращения динозавров к жизни. Согласно сюжету фильма, древние комары, застрявшие в неокаменелом янтаре, до сих пор содержат частично сохранившуюся кровь некоторых рептилий, которая служит основой для извлечения ДНК. Для завершения ДНК пробелы заполняются ДНК лягушек через спекулятивный процесс. Благодаря этому ученым удается вернуть к жизни давно исчезнувших динозавров, которые демонстрируются в тематическом парке на острове в Центральной Америке, привлекая посетителей со всего мира.

Однако все идет не так, когда динозавры вырываются на свободу и создают хаос, но главные герои удается выжить против всех шансов и их спасают на конец фильма командой по экстренной эвакуации, что становится тенденцией в серии. Фильм известен своим скептическим отношением к научному прогрессу и человеческой гордыне, вдохновленной романом Майкла Крайтона 1990 года под тем же названием.

Вот связь: Согласно гипотезе [Wheel of Heaven]({{< relref "intro/at-a-glance/the-hypothesis.md" >}}), основанной на откровениях, сделанных Яхве Раэлю, то, что произошло в начале эры Козерога, могло бы быть взято прямо со страниц "Парка юрского периода": В этом сценарии группа видящих вперед ученых создает новые и потенциально опасные виды с помощью генной инженерии, что в конечном итоге приводит к катастрофическому исходу и ставит под угрозу их исследования.

[^1]: "Парк юрского периода" - это фильм, который был снят Стивеном Спилбергом, но на самом деле он основан на романе под тем же названием Майкла Крайтона. Книга была впервые опубликована в 1990 году, и она рассказывает историю тематического парка, населенного генетически модифицированными динозаврами. Книга исследует этические и научные аспекты генной инженерии, а также опасности игры с природой. Экранизация "Парка юрского периода" была выпущена в 1993 году и оказалась огромным успехом. Фильм привел к тому, что история романа стала известна более широкой аудитории и знакомству многих людей с концепцией генетически модифицированных динозавров. Хотя экранизация "Парка юрского периода" отличается от романа в некоторых отношениях, она сохраняет верность темам книги и исследует многие из тех же этических и научных вопросов. См. здесь для получения дополнительной информации: [Парк юрского периода (роман) | Википедия](https://en.wikipedia.org/wiki/Jurassic_Park_(novel))

{{< figure src="images/saurian-experiments.png" caption="Ill. 1 - Генетический эксперимент в лаборатории пошел не так" >}}

## Однажды

Очевидно, что "Парк юрского периода" - вымысел, и ни одно исследовательское учреждение не было в новостях за синтезирование вымершего или даже нового вида жизни в последнее время. События, которые мы собираемся обсудить, должны быть размещены в совершенно другой эпохе.

Как мы указали в предыдущей главе [Гипотеза]({{< relref "intro/at-a-glance/the-hypothesis.md" >}}), мы признаем нарратив, представленный в трех основополагающих книгах Раелизма, как канонический[^2]. Эти книги документируют серию встреч между [Яхве]({{< relref "wiki/encyclopedia/yahweh.md" >}}), главным представителем Небесного внеземного совета Вечных, которые были приняты за Богов на протяжении веков, и французом. Этот совет Вечных лучше всего рассматривать как руководящий орган внеземной цивилизации, которую мы обычно помним как [Элохим]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}}). Упомянутый французец, которому было дано имя Ра-эль, обозначающее его роль земного посла, затем основал новое религиозное движение, [Раелизм]({{< relref "wiki/encyclopedia/raelism.md" >}})[^3]. Одной из основных целей нового движения является сохранение, перевод и распространение рассказов, собранных Раэлем, которые были даны ему Яхве, преимущественно в форме небесных визитов.

[^2]: Раелизм основывается на трех основополагающих книгах: "Сообщения даны Элохим через Яхве" (1973), "Вечные - лицом к лицу" (1975) и "Дополнительные сведения, данные Яхве" (2003). Каждая книга содержит рассказы и обучение, переданные Яхве Раэлю.

[^3]: Раелизм является новой религией, основанной на вере в внеземную цивилизацию, известную как Элохим, которая, как утверждается, создала всю жизнь на Земле. Раелисты верят, что Элохим контактировали с Раэлем, их земным посолом, и дали ему миссию распространения их сообщений по всему миру.

[^4]: Название первого месяца года, январь, возвращается к римскому богу врат и начал, Янусу. Этимология Януса, или, как написано на латыни, Iānus, буквально означает "изогнутый проход" или "вход", и в конечном итоге происходит от протоиндоевропейского *ieh₂nu "проход".

## На далекой планете

Повествование, записанное во время встреч Раэля и Яхве, в основном является комментарием к Библейским текстам. В экзегетическом стиле[^5] Яхве вспоминает, что произошло в начале, во время Бытия[^6]. Однако, прежде чем он начнет комментировать библейские отрывки, он устанавливает пролог к событиям, описанным в [Бытии]({{< relref "wiki/encyclopedia/genesis.md" >}}). Этот пролог возвращает нас в «Парк Юрского периода».

История Элохим явно не начинается на планете Земля. Они происходят с другой планеты, [родной планеты Элохимов]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohimian-home-planet.md" >}}). Яхве начинает историю с воспоминаний о том, что предшествовало событиям Бытия и в конечном итоге привело к ним:

> Очень давно, на нашей далекой планете, мы достигли уровня технических и научных знаний, сравнимого с тем, которого вы вскоре достигнете. Наши ученые начали создавать примитивные эмбриональные формы жизни, а именно живые клетки в пробирках. Всех это восхищало.
>
> Ученые совершенствовали свои методы и начали создавать странных маленьких животных, но правительство, под давлением общественного мнения, приказало ученым прекратить свои эксперименты, опасаясь, что они создадут монстров, которые станут опасными для общества. Фактически, одно из этих животных сбежало и убило несколько человек. [...]

Параллели с мифологией «Парка Юрского периода» поразительны. Мы отмечаем, что примерно 24 000 лет назад на далекой планете, на родной планете Элохимов, ее обитатели сумели развить цивилизацию, способную к [искусственному синтезу генов de novo]({{< relref "wiki/encyclopedia/synthetic-biology.md#artifical-gene-synthesis" >}})[^7]. Эти достижения генной инженерии привели их к синтетическому созданию новых форм жизни. В конечном итоге, эта ветвь исследований синтетической жизни закончилась фатальным происшествием, когда некоторые из этих синтетически созданных животных сбежали и убили множество людей.

Мы должны представить себе, как цивилизация, подобная нашей, даже если она немного более развита, отреагировала бы на экспериментальные исследования подобного рода. Особенно учитывая, что высказанные выдающейся фракцией в обществе опасения, считающие такие исследования противными, неприемлемыми и, что самое важное, опасными, оказались уместными. В наше время, полным споров и недоверия к исполнительным и ведущим институтам, исследовательский проект такого масштаба, если бы он стал общественным делом, скорее всего вызвал бы аналогичное количество критики и политизации. Большая популярность франшизы «Парк Юрского периода» говорит о том, какие аргументы могут быть выдвинуты.

Франшиза исследует опасности игры Бога с помощью генной инженерии для возрождения вымерших видов. В первом фильме «Парк Юрского периода», например, персонаж доктор Иан Малкольм предупреждает об опасностях генной инженерии и рисках создания генетически модифицированных организмов, которые могут потенциально вырваться и причинить хаос в мире. Он утверждает, что ученые, стоящие за созданием парка, были настолько заняты вопросом, можно ли создавать динозавров, что они никогда не задумывались, стоит ли это делать.

Последующие фильмы франшизы также продолжают исследовать последствия генной инженерии, такие как создание гибридных динозавров с непредсказуемым и опасным поведением. Через эти темы франшиза «Парк Юрского периода» критикует потенциал использования науки для деструктивных целей и подчеркивает важность ответственных научных исследований и разработок.

Что произошло после того, как эти "чудовища" освободились? Вторая часть пролога, как рассказывает Яхве, заканчивается следующим предложением:

> [...] Так как в то время продвигались межпланетные и межгалактические исследования, ученые решили отправиться на далекую планету, где они смогут найти большую часть необходимых условий для продолжения своих экспериментов.

Это снова возвращает нас к мифологии «Парка Юрского периода». В четвертой части фильмов «Парк Юрского периода», «Мир Юрского периода» (2015), женский главный персонаж Клэр Диринг упоминает возможность космической программы быть таким же прибыльным, как парки с динозаврами[^8]. Хотя фильм является вымышленным, этот детальный аспект привлекает внимание. Сценаристы предполагают, что в таком развитом обществе, как в фильме, генная инженерия и космические полеты могут развиваться параллельно.

Очевидно, что такая параллельность произошла для цивилизации Элохимов. Учитывая наш темп научно-технического прогресса последних десятилетий, несложно представить, что сложные технологии генной инженерии, где возможна синтезация жизни, совпадают с возможностями межпланетных и межзвездных полетов в рамках цивилизационного прогресса[^9]. Также разумно предположить, что цивилизация, только что вошедшая в эпоху космических путешествий, еще не полностью преодолела проблемы ресурсов и энергетической нехватки. Хотя такая цивилизация должна процветать и быть богата на технологии решения проблем и исследования, она также, вероятно, поощряет и способствует прогрессу через систему кредитования. Тем самым генная инженерия и космические путешествия как отрасли исследований должны быть очень прибыльными и стимулируемыми в такой цивилизации, которая только что сделала технологический прорыв в создании средств для путешествия в космос и создания новой жизни с нуля.

Согласованность повествования, якобы представленного самим Яхве, находится в пределах разумного. В наше время мы явно не достигли и даже не освоили этих технологических прорывов, но эти вещи уже нельзя считать вымышленными, а кажутся почти достижимыми. Всего 50 лет назад, когда эти откровения были сделаны Раэлю, программа «Аполлон» только что отправила людей на Луну, а Джеймс Уотсон и Фрэнсис Крик открыли структуру двойной спирали ДНК два десятилетия назад. Наука, и особенно прикладная наука, прошли долгий путь с тех пор. То, что еще 50 лет назад было научной фантастикой, стало реальностью. Давайте только на минуту подумаем, что возможно в ближайшие 50 лет, не говоря уже о 100 летах от настоящего момента...

[^9]: Идея возрождения вымерших существ, таких как динозавры, через генную инженерию может происходить одновременно с развитием космических путешествий основывается на том, что оба поля науки и технологии развиваются стремительно. Связь между этими двумя областями заключается в том, что они оба вовлекают исследование границ того, что возможно, и превышение пределов того, что мы можем достичь как вид. Хотя предсказать будущее этих областей с уверенностью сложно, разумно предположить, что и генная инженерия, и космические путешествия будут продолжать развиваться в следующие десятилетия и могут привести к значительным научным и технологическим прорывам.

## К Земле

Пролог не заканчивается здесь. После того, как генетические эксперименты стали предметом полемики и были остановлены на родной планете Элохимов, космические исследования привели к новым межпланетным и межзвездным горизонтам. Полностью новый класс возможностей открылся перед ними.

Сразу после упомянутого выше отрывка Яхве продолжает и говорит о том, что связывает нас с ними:

> Они выбрали Землю, где вы живете.

Земля, бесплодная, но материальная планета, лишенная жизни, оказалась той границей, которую они искали. Но кто же они? _Они_ относится к тем смелым людям из цивилизации Элохимов, которые были готовы преодолеть большие расстояния вблизи своей родной планеты и проникнуть в пределы того, что ранее считалось неизведанным и неизвестным. Но кто именно могли быть этими смельчаками? Канон Раэлизма дает частичные ответы на этот вопрос. Однако на этом этапе повествования давайте предположим о том, какими могли быть стимулы, чтобы идти на такие большие риски и лучше понять, в каких условиях развивались эти события.

[^5]: Практика экзегезы сводится к критическому объяснению или толкованию религиозного текста. Проще говоря, экзегеза относится к процессу обнаружения первоначального и преднамеренного значения отрывка из писания. Именно это делает Яхве, как описано в основных работах Раэлизма. Яхве комментирует библейские отрывки и объясняет, как их следует понимать.
[^6]: Библейская Книга Бытия называется в ивритской Торе Берешит (בְּרֵאשִׁית), что в переводе с иврита означает «в начале». Это связано с тем, что в ивритской Библии названия книг образованы посредством инципитов. Первые слова в первой книге ивритской Библии - Берешит ("В начале ..."). Подробнее см. [Incipit](https://en.wikipedia.org/wiki/Incipit)
[^7]: Синтез генов de novo - это процесс искусственного создания ДНК-последовательности с нуля, без необходимости существующего ДНК-шаблона. По сути, это подобно написанию нового генетического кода с нуля. Подробнее см. [De novo synthesis](https://en.wikipedia.org/wiki/De_novo_synthesis)
[^8]: В фильме «Мир Юрского периода» (2015) космические путешествия кратко упоминаются как конкурирующий бизнес динозавровых тематических парков. Фильм снят примерно через 22 года после событий первого «Парка Юрского периода» и изображает полностью функционирующий тематический парк динозавров под названием «Мир Юрского периода». Персонаж, который предлагает космическую аттракцион, отмечает, что людей сейчас больше интересует космические путешествия, чем видение динозавров. Эта идея отражает изменение интересов и приоритетов общества со временем.

{{< figure src="images/archaic-blue-planet.png" caption="Илл. 2 - Архаичная синяя планета" >}}

## Экономика науки

Мы уже указали, что разумно предположить, что цивилизация Элохимов на этом этапе развития, скорее всего, все еще управлялась экономической системой, основанной на нехватке ресурсов и энергии, где была введена система кредитования, распределяющая продуктивные средства между теми, кто лучше всего подходит для работы. Кроме того, мы знаем, что общественное мнение, ответственное за прекращение экспериментальных исследований в области генной инженерии, оказало достаточное влияние, чтобы повлиять на законодательную и, скорее всего, исполнительную власть в их пользу. Можно также предположить наличие некоей политической системы с республиканской составляющей, где _Rēs pūblica_, дело народа, принимается во внимание.

Исходя из этих двух предположений, которые в значительной степени отражают наши экономические и политические условия XXI века, мы можем предположить, что исследователи, ответственные за исследования и разработку синтетической инженерии, должны были работать от имени квази-корпоративного социального учреждения (которое мы можем назвать предприятием или не предприятием). Это учреждение, скорее всего, получало выгоду от богатства умов и власти, которые сопровождали их научные исследования.

Можно только задаться вопросом, какие экономические побочные эффекты могли вызвать такие многообещающие исследования. Возможность обратной разработки генетического кода до такой степени, чтобы писать новый генетический код, как пишут исходный код программного обеспечения сегодня. Возможность компиляции и интеграции генетического кода с помощью только химических компонентов, как транспилируют исходный код в машинный код сегодня. Полное понимание и эмуляция новых особенностей с заданным набором декодированных генов не отличается от того, что делают некоторые технические гуру, когда изучают исходный код и затем разрабатывают способы расширения репозитория функций новыми возможностями. Эти технические гуру, более известные как программные инженеры и архитекторы программного обеспечения, славятся тем, что расширяют границы возможностей технологии и значительно зарабатывают на этом.

Если мы применим эти принципы не только к машинному коду, который выполняется на цифровых вычислительных устройствах, но и к механизму, который является биологической жизнью, то из этого можно сделать головокружительные выводы. Фармацевтические продукты всех видов, лечение различных заболеваний и жизненных трудностей, увеличение продолжительности жизни и даже сохранение самой жизни после смерти становятся возможными. Цивилизация Элохимов, развивая такие технологии, должна была войти в Золотой Век.

Коалиция предприятий, ответственных за улучшение условий жизни для всех, кто готов потреблять и может себе позволить их продукты, слияние знаний и власти, должно было быть заметным, мягко говоря. Обстоятельство, что наследие тех, кто сделал прогресс в генной инженерии возможным, также является основой для создания синтетического монстра, который вырвался на свободу и навлек хаос, должно было быть еще более значительным и, вероятно, вызывающим ожесточенные дебаты в свои дни.

Тем не менее, богатство власти, генерируемое благодаря преимуществам генной инженерии, вероятно, имело прямое влияние на то, как цивилизация Элохимов финансировала и распределяла ресурсы для развития космических исследований. Сходство между этими двумя целями способствует идее того, что похожие агенты, если не сказать индивидуумы, должны были внести свой вклад в обе эти цели.

{{< figure src="images/futuristic-city-with-tower.png" caption="Илл. 3 - Развитый городской ландшафт цивилизации" >}}

## Вечный

В конце первой книги из трех фундаментальных работ Раэлизма, [Книга, которая говорит правду]({{< relref "resources/the-book-which-tells-the-truth.md" >}})<sup>📖</sup>, Яхве раскрывает, кто он такой и что делает его главным представителем Элохимов:

> Самый старший, президент совета вечных, ему 25 000 лет, и вы видите его перед собой сейчас. Я жил в двадцати пяти телах до сегодняшнего дня, и я был первым, на кого успешно был проведен этот эксперимент. Вот почему я являюсь президентом вечных. Я сам руководил созданием жизни на Земле.

Вот и все. Яхве был первым, кто наслаждался плодами научного прогресса. Цивилизация Элохимов разработала и усовершенствовала технику, позволяющую им населять несколько тел с помощью научных методов, что делает людей, желающих применить эту технику к себе, настоящими бессмертными. Учитывая накопленный возраст в 25 000 лет, мы можем уверенно утверждать, что изобретение техник бессмертия хронологически предшествовало наступлению Века Козерога и, следовательно, их прибытию на планету Земля.

## Краткое подведение итогов

Век Козерога - это один из двенадцати Веков Мира и начался в -21'810 году, длился, как и каждый Век Мира, 2'160 лет. Перед этим периодом времени Элохимы, внеземная цивилизация, прибыли на Землю. Вдохновленные трагическим инцидентом, связанным с побегом одного из их генетических экспериментов, что привело к гибели жизней Элохимов и прекращению этого направления исследований на их родной планете, Элохимы стремились к новым межзвездным границам. В результате исследования межпланетного и межзвездного пространства исследователи в конечном итоге выбрали Землю, экзопланету, в качестве своего фронтира для генетических исследований.

Создание нового экзопланетарного фронтира на Земле запускает прецессионные часы развертывания Веков Мира. С прибытием Элохимов на планету Земля начинается наступление Века Козерога (с -21'810 по -19'650 год).
